美使館轉載白宮「政治正確」聲明 熱爆微博吸2萬留言

多間外國航空公司據報遭中國要求，不得將台灣及港澳列為「國家」，美國白宮發聲明指中國內部的網絡控制「舉世聞名」，總統特朗普將支持美國人抵制中國共產黨「將中國的政治正確強加給美國公司和公民的努力」。

美國駐華大使館今日下午1時透過其官方微博轉載該聲明後，截至4時許，短短數小時已有2.3萬多名網民留言、約1.2萬人「讚好」，不少網民留言指「美國一邊反對中國的政治正確，一邊又企圖用美國的政治正確干預其他國家」。

有網民指大量轉發被刪

不過，當記者嘗試轉發文該内容時，視窗顯示：「抱歉，該內容暫時無法查看。如需幫助，請聯繫客服。」該内容的轉發次數，也有最高峰的2萬多，變成僅百餘次，有網民留言稱「新浪不敢刪原微博，但是肆無忌憚的刪轉發」。

部分內地網民對聲明表達不滿，留言稱「不願意做生意滾出吧，想做生意就遵守我們的法律」、「美國於1972中美建交時，尼克遜來華訪問時公開承認中國的政治正確。現在你們要否認中美建交嗎」、「這不是政治正確，這是一個中國原則。當年中美聯合公報的條約請遵守，如果你們單方面違背當年的公報，可視為違約」，各留言都獲逾3,000「讚好」。

亦有少數網民留言「支持」美方立場，指「這樣說就激動了，中美航空是相互的，不存在誰給誰生意一說」、「全中國的互聯網上就你最硬氣」。另有網民笑指「有牆，可以提供vpn，有意見的去twitter懟特朗普啊」、「互聯網遏不遏制就看這篇刪不刪了」、「戰狼們總覺得全世界都靠天朝養着」。

再發微博強調捍衛自由

美國駐華大使館期後在下午4時37分發布另一則微博，引述5月5日華盛頓外交事務日的講話：「美國在首先保衛我們國家和人民安全的同時，必須繼續堅持我們數個世紀以來在世界各地的使命，那就是捍衛自由、解放和人類尊嚴。這只有在我們在世界每個角落都擁有強大外交存在的情況下才有可能。」

該內容亦引起熱議，有網民即時留言稱「美國的自信來自於人家的強大，而我們的自信來自於我們的牆大」、「美利堅、燈塔、希望」、「趕緊截評論，目測評論又要被洗」、「全微博最硬帳號，不敢刪不敢封」。

贏國又贏

兩萬勇士

美帝就是牛，敬禮

牆國

第四個留言條友咁撚勇

想做生意就遵守我們的法律

WTO
早廿年就要核平佢啦

無邏輯無常識仲要長期俾人鎖住洗腦既生物真係好恐怖

怪物黎架邊忽似人

美國的自信來自於人家的強大，而我們的自信來自於我們的牆大

你班生番
刁總連厲害了我的国都驚到唔播出街
求緊人地唔好打佢 你班牆內既原始人就出少句聲啦 死喺烏干達度嗌wankada forever咪算囉 偉大的国幫你地班族人起咗個偉大既牆 你班生番又要翻牆出黎柒做乜

美國的自信來自於人家的強大，而我們的自信來自於我們的牆大

我欣賞依句 作者會否被失蹤

trump trump 係近代美國其中一個最偉大既總統

有時我都會欣賞強國人啲幽默感

信用評分降到零就夠。

「這不是政治正確，這是一個中國原則。當年中美聯合公報的條約請遵守，如果你們單方面違背當年的公報，可視為違約」，各留言都獲逾3,000「讚好」
其實邦交同合約係兩樣野
之前聯合國承認台灣先係中國之後轉軑又唔講

條約唔係歷史文件咩

炒熱個話題邊個蝕底

中國唔想炒㗎，又唔夠膽刪除白宮個微博

做中間真係慘
做又死茗做又死

一般人係網上撐下美帝都唔得
有錢全家移民美國就可以大搖大擺係中國搵食

美國移民要睇埋你微博，而家喺時間支持美國了

第一個勇d

不敢刪美國駐華大使館原微博
哎唷唷

呢個真

講得出呢句既人根本唔知中美貿易戰既起因
中國就係有一大班咁既人

香港一樣大把

美軍轟炸中國駐南斯拉夫聯盟使館事件，也有五八事件、北約轟炸中國駐南聯盟使館、炸館事件等稱呼，指1999年科索沃戰爭期間，當地時間5月7日夜間，北京時間5月8日，北約的美國B-2轟炸機發射5枚精確制導炸彈或聯合直接攻擊彈藥擊中了中華人民共和國駐南斯拉夫大使館，當場炸死3名中國記者邵雲環、許杏虎和朱穎，炸傷數十名其他人，造成大使館建築的嚴重損毀。

五毛又要落力洗板同刪貼

所以話中共點敢打仗
一打仗所有人陣前叛變哂

Trump Trump又撚支那狗. 早幾年想像唔到美國會咁夠pop

唔敢刪

又贏

篇報導邊度黎架巴打

絕對冷戰同Reagan 之後最有戰略眼光既總統

琴日睇巴打直播唔似「少數」支持wor
邊份報紙嚟

歷史文件，不再具有任何現實意義

已經河蟹晒

奧巴馬真係垃撚圾 睇下侵仔幾做得野

垃圾國家

中英聯合聲明呢

中美聯合公報 The Three Joint Communiqués
中英聯合聲明 Sino-British Joint Declaration

聯合公報層次低咁多就話係條約，聯合聲明就話完成歷史任務

對唔住 係車睇震到隻手按錯負評 本身想俾正評